# テストまとめ

最後の授業での復習メモ


## 1番
穴埋め。選択式, 用語欄から答えを選ぶだけ


### 条件付け

* 古典的条件付け
  * パブロフの犬
* オペランド条件付け
  * スキナー箱

### 性格

* ガレノスの四季質説
* 性格の特性論 - 性格に関する数多くの質問項目を、因子分析により、いくつかの特性群にまとめる
* ビッグ・ファイブ
* 性格検査で重要なのは「それがどれだけ性格か」
  * 信頼性
  * 妥当性

### 知覚

目の前にこんなのがみえてるというのは、そのプロセスを自分の頭で作っている。人間は、見え方を自分なりにつくっている。その心理プロセスを明らかにしよう。

* 知覚の恒常性
* モデル
  * フィルターモデル
  * 減衰モデル
  * 限界要領モデル
* 意図的処理と自動的処理
  * 意図的処理: 注意の配分を必要とし、配分される注意の量に応じてパフォーマンスが工場する
  * 自動的処理: 熟練した作業などは注意の要領をほとんど必要としない
    * 自動的処理は望まなくても発生してしまう。


### 記憶

* 短期記憶の時間限界
* 忘却の現任についての疑問
  * 崩壊
  * 干渉
* リハーサル
* 段階説
  * 短期記憶と長期記憶を段階的に見るのは無理があるのではないか


### 意味の理解

* 意味ネットワークモデル
* カテゴリーとプロトタイプ


## 2番

2番は記述
